吐口水區議員認罪 葉劉求情讚踏實

吐口水區議員認罪 葉劉求情讚踏實

【本報訊】房屋署重建深水埗白田邨商場，居民不滿商場內兩部升降機被停用，區議員甄啟榮與近百名街坊於白田邨房屋署辦事處及街市抗議，其間發生衝突，甄向職員吐口水，亦有保安被推跌，他事後遭拘控。甄昨承認刑事損壞及普通襲擊罪，找來葉劉淑儀、梁美芬及梁耀忠幫手撰求情信，其中葉太指相比一些譁眾取寵不務正業的人，甄為人實事求是，踏實工作。

甄啟榮（52歲，圖）屬下白田選區，報稱是獨立深水埗區議員，已服務社區27年。案發於去年6月22及25日，甄原被控刑事損壞罪、兩項普通襲擊罪及兩項強行進入罪，他昨承認前三項罪名，控方同意就其餘兩罪不提證供起訴。

願為損壞膠馬賠2,400元

資深大律師清洪代表甄求情，指甄當時是獲街市檔主邀請，才會帶同居民去街市抗議，房署人員卻阻止他們進入，衝突中甄有向職員吐口水，他已深感後悔。辯方指數日後雙方在房署辦事處再發生衝突，一名保安跌倒地上，但非由甄推跌，甄也願向涉事職員及保安道歉，亦會為損壞的膠馬欄賠償2,400元。

辯方呈上多名立法會議員的求情信，除葉劉淑儀外，梁美芬指甄待街坊如親人，利用他緊絀的資源貢獻社區，梁耀忠則稱甄多年來一直為居民利益發聲，曾反對政府撤走白田邨的小型圖書館。裁判官決定先索取報告，押後判刑至3月29日，其間准甄保釋。

案件編號：KCCC3358/18
■記者廖希呈

上一則
上一則
消防墜𨋢受傷索償 案發日知不獲薦升職

下一則
下一則
涉性騷擾 基督教協進會總幹事請辭

成52歲都要葉劉幫手起機

踏實地吐口水，不修飾，敢吐敢認

呢條友報稱獨立，以前響民協，後來幫過黃毓民，之後轉軑去西九新動力，到到就選舉就唔敢拎返梁美芬個牌頭出嚟
彈出彈入，而家仲有錢到搵清洪幫你打呢D濕星案

即刻入呻吟黨咪冇事囉，有阿公照

情節嚴重過游主席衝立會喎
律政又放生呀

吐口水係擁護黨既証明

口水向外吐，做個文明人

最弊係呢官司之後，變番「正常」支持黎民主派限制主席權力，擺明為年尾鋪路